坐校巴嘅仔女望望呢邊唔該

朋友轉

我係一個會接放學嘅家長，雖然新手，但係已經有啲觀察，特別分享俾仔女，希望你地留意。其實好多TG group都有提醒過，但希望藉住呢個大平台，等你地留意一下，希望你地安全。

唔係話家長會立心不良，絕對唔係，但係保障自己嘅嘢又何妨做多少少呢：

1. 地點唔好太準確：其實揸住架車都預左去任何地方，亦真係唔介意（反正係架車行，唔係人行），但係為左保障你自己，個地點離屋企遠少少比較好。你唔知邊度錄緊/左音或者有紀錄，對你唔好，如果萬一、touch wood有咩事，家長都會好冤枉
2. 玩電話隨便，講電話就不了：其實都真係講過，上到車唔好講任何關於打機嘅嘢，保障自己嘛。你可以send message俾你信任嘅人，但係唔好響車度討論或者打電話update，一個唔覺意撞到啲唔好嘅人，就唔好啦
3. 點解要聽歌：其實個經驗是咁的，仔女上到車，攰喇，又冇咩嘢好講，想聽音樂休息下，好正常（我個人黎講甚至唔介意你點歌），但係雙耳塞曬earphone，聽唔到我問問題（「你肚唔肚餓呀有嘢食wor」）就可能唔係幾好，我其實好擔心，你放心信任我固之然高興，但係如果遇到怪叔叔嬸嬸咁點算？！

仔女，出門在外要小心啲，我地做家長可能長氣，但係其實都係想大家齊齊整整、平平安安返到屋企咋。

辛苦了

我推

再推